[文有文鬥] 高官/建制/廢老 －如果凍結銀行戶口 (金融犯罪)

新post 新台 － 朋友分享左好多有關銀行的冷知識，有關銀行Financial Crime Risk (金融犯罪合規) 既常識比我

目的：
1. 舉報可疑人士 － 例如某高官/建制/廢中/廢老 的可疑銀行戶口交易 & 活動
2. 保護香港銀行業！不做洗黑錢逃犯天堂！ (估下全香港有幾多高官/建制/廢中/廢老有某香港銀行巨頭戶口呢？)
3. 身體力行到銀行舉報可疑戶口，查都查死佢地
4. 大目標：凍結可疑人士不論高官/建制/廢中/廢老 主要本地銀行戶口 (建議大家去中環總行舉報！中環總行staff 出名質素高同專業，一定妥善處理舉報！)

原理：
1. 原來任何普通市民(你同我) 都有權向銀行舉報可疑銀行帳戶。
2. 某香港銀行巨頭集團致力保護香港銀行體系、免被利用作為 洗黑錢(Money Laundering) 或逃稅等金融犯罪平台。

行動：
1. 只要你有可疑人士既全名 + 身份證ID/Passport ID 或 account number，而且有充分理據，你就有權向銀行職員舉報 － 要求佢必須要開file 調查。
2. 強調一定要開 “SAR” (Suspicious Account Report) 或 “UAR” (Unusual Account Report)。
3. 巨頭銀行出名嚴格查家宅，保證問你一輪再freeze 可疑account，以保護香港銀行免被奸人利用處理來歷不明既現金或資產。
4. 如果發現身邊有人疑似洗黑錢/逃稅/資金來歷不明 － 大家一齊去銀行分行向職員舉報！

方法：
朋友發夢見到如何搜查個人資料：
1. 土地查冊 (Land Search)

2. 公司註冊處 (icris) - 可以查董事名單，順便舉報埋可疑公司戶口

3. 查車牌

何謂可疑人士呢?
1. 明明係維園呀伯，日日淨係鬧80後搞亂香港，但自己又無工返，無正職收入，但戶口竟然有錢 － 請問資金來源何來？有無合理解釋d 存款點來? 資金來源是否黑錢？
2. 50 幾歲貨車司機月入只有一萬幾，戶口竟然有幾百萬？唔通做好多秘撈收現金(e.g. 遊行) 再存入銀行？有逃稅風險！
3. 頻繁現金交易 (有逃稅風險)
4. 戶口持有人無法說明資金來源

大家一齊去銀行舉報可疑人士，保護香港銀行業！不做洗黑錢逃犯天堂！

大家千萬不要做犯法野！
要做奉公守法好市民！

推

push

呢鋪正啦

齊舉報可疑人士

幫手

Push

Hi

求實測

朋友實測過一次
有人秒撈做生意但要人入數自己既個人戶口
朋友親身到銀行分行舉報後，結果一個月後被人close account
果一個月期間完全用唔到